[技術文] 究竟國歌法幾時先會立法?

事緣頭先有手足開po話國歌法即將立法，其實呢個講法並唔完全正確，但係有成千個成評，所以喺度同大家解釋下究竟係咩一回事

要知道國歌法幾時立法，首先要了解立法會立法程序

立法會立法程序大致可以分為首讀，二讀同三讀
首讀同二讀通常係緊接進行，根據議事規則54(4)條，當負責法案嘅官員發言之後，二讀程序就會中止待續，交俾內務委員會處理
由於法案嘅條文好複雜，一般嚟講内委會都會另設法案委員會研究同審議，審議完成後會提交報告上内委會，然後再由政府擇日恢復二讀辯論

國歌法嘅法案委員會係5月24號已經完成審議工作，並係6月14號交左報告上内委會，換言之，恢復二讀辯論係遲早嘅事，而主動權係政府手上

議事規則54(5)條列明:
如辯論已根據第(4)款中止待續，則在符合下列規定的情況下，負責法案的議員或官員在與內務委員會主席磋商後，可以書面向立法會秘書辦事處作出預告，以恢復二讀辯論 -
(a) 除(b)及(c)段另有規定外，法案不得在內務委員會為該法案恢復辯論作準備的會議舉行後9整天內恢復辯論

由此可見法案恢復二讀之前要經過兩個步驟
(1) 政府要內務委員會主席磋商
(2) 政府訂定法案恢復辯論嘅日期，唔可以同"內務委員會為該法案恢復辯論作準備的會議”嘅日期差距少於9日

問題就嚟喇

立法會會期10月開始到而家，內務委員會已經開咗9次會仲未選到主席，雖然根據秘書處嘅講法，上一任內委會主席嘅任期係會直至新一任主席選到為止(而李慧琼仲喺逗緊十五萬糧一個月)。
由於選主席永遠係議程第一項，一日未選到主席，內委會都唔可以傾其他事項，唔會有"為法案恢復辯論作準備的會議”，政府亦因此訂唔到法案恢復辯論嘅日期

咁究竟內委會仲要搞幾耐先選到主席?
喺度引用有線新聞之前整嘅一張圖

(無約束力議案最少仲有3個未傾，主席候選人有23個)

由於李慧琼要連任有利益衝突主持唔到，而家係由郭榮鏗主持，泛民已經攞晒主導權

總結:國歌法幾時會通過嘅關鍵係泛民會唔會企硬喺内務委員會拉到盡

所以唔該泛民唔好再同白頭佬犯同一樣嘅錯，而家已經係內戰狀態，你哋嘅一時仁慈只會換來對方得寸進尺
將內務委員會控制權拱手相讓，國歌法，廿三條就會排住隊嚟

順帶一提，因為出年係立法會會期最後一年，所有未通過嘅法案將會自動失效。所以如果去到七月政府都未交到上立法會嘅話，國歌法就會自動收皮，換屆之後要推倒重來

推

雖然國歌法短時間內唔會上立法會，但係抗爭仲未完

推唔郁都照推，順手借個位
（重要原則）想經濟攬炒，必須先紅後藍，否則只會事倍功半

有用資訊! 推!!

郭榮鏗

屌隔離個po仲有人推緊

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

推俾多啲人睇

再一推

輕輕推!

建制派可能用《議事規則》第91條

如果緊急法之後馬上立法 得唔得

緊急法佢想做咩都得